華記正撚樣掛撚住賣港 賣到老母都走失

【經濟日報專訊】腦退化症患者走失事件，不是人人好彩可尋回。5年前走失的練金婆婆，家人懸紅100萬元都遍尋不果，孻子是「世紀21中華物業」董事楊官華，這幾年分店愈開愈多，賺得多錢，卻找不到母親。

母親節在即，楊官華說沒有倍思親，因為每天都思念：「每朝醒來都想起媽媽走失了，心總是『揦住揦住』。」

楊官華昨日身在泰國，得悉有腦退化伯伯走失被尋回，他急追問如何走失、如何尋回、在哪裏尋回的………事實上，楊家當年花盡心思和金錢，都找不回媽媽。

變賣所有資產 亦要尋回

楊母名叫練金，06年6月23日離開西貢花園寓所後失蹤，當年76歲，其7名子女日夜駕車四處尋母，由貼尋人啟事，到登廣告懸紅百萬尋母，再到問米占卜，無所不用。

楊官華曾說，即使變賣所有資產都要找回母親，那時計過有1,000萬元。

楊官華侍母至孝，因為他是遺腹子，父親去世了，就靠母親一日打四份工養活一家，由早上4時出門口幫酒樓倒垃圾，到晚上回家還養雞、養豬。直至楊出身，母親才退休，兩母子同住。

楊官華說，其母的腦退化症其實輕微，出事前思維清晰，自理能力完全無問題，每周一次坐車出九龍跟他一起吃飯。

籲多添門鎖 安裝掛鈴

他說為安全起見，已由兄長「人盯人式」照顧母親，事發當日母趁兄長睡覺溜走。他呼籲家有腦退化症長者，應額外加多一把門鎖，及有掛鈴，一旦開門即可察覺，否則走失了便很難找。

事隔5年，楊家已面對現實，在寶福山買下龕位為其設靈。楊官華說，綜合各搜尋隊伍分析，相信母親可能是遇到非法入境者遭遇不測，否則若純粹走失，無可能遍尋無蹤影。

不過，協助找練婆婆的郊野義務隊，目前仍把練金婆婆的尋人檔案列為「active」，如有新綫索會繼續搜尋。

義務隊在婆婆失蹤一年後才接手調查，成員莫先生說，婆婆的舊老闆曾證實，失蹤當日在一輛上山的小巴遇過婆婆，「老闆肯定記得，因為他的車壞了才要搭小巴，而當日他交車維修，有單據證明日。」義務隊推斷練婆婆是欲返以前住過的舊村，但都未能找到婆婆蹤影。

佢老母會唔會去左新加坡?

楊官華係一名撐警藍絲，支持香港警察使用暴力對待市民。

據親近人士指出，楊官華係和勝和成員，又鍾意出風頭，但係佢唔想影響自己地產本業，所以用華記茶餐廳名義發表撐警言論｡

此人主要收入係本地地產經紀幫佢跑數，及藉買日本樓收佣金，其後係日本做小型單支樓發展商，假借地產經紀名義推銷佢公司旗下日本樓盤｡

佢係日本原本使用世紀21名義開地產公司，以前成日係TVB賣廣告，但係因為喺日本與當地發展商違約，誠信有問題，令日本世紀21總公司將佢地除名。

佢主要最賺錢都係地產業務，茶餐廳係用作逃稅之用。

dllm黑社會嚟

送左中

又唔見真係有變賣

爹親娘親不及毛主席親

賠了老母又踎監

下場

周凱良2.0 殺撚左自己老母之後高調尋母掩釋自己殺人嫌疑

係咪有人壽 個仔拎左老母去周轉？
香港好大咩
咁都搵唔番？